扯！想統一想到瘋 中國計畫每年花百億填補台灣軍公教年金差額 藉此來拉攏台軍公教族群 但要簽署「一中同意書」

扯！想統一想到瘋 中國計畫花百億填補軍公教年金差額

2018-07-05 17:41

〔即時新聞／綜合報導〕軍公教年金改革本月1日正式上路，18%優惠存款將逐年調降，估計一年可省下400億元，少部分受影響的人看到退休俸被砍不滿而提起訴願、復審，全國公務員協會理事長李來希還稱很多人為此要「縮衣節食」。現在有消息傳出，中國想用22億人民幣（約新台幣100億）來填補軍公教年改後減少的年金差額，藉此來拉攏軍公教族群，但前提是要簽署「一中同意書」。

據《中時電子報》報導，中研院近代史研究所副研究員林泉忠表示，最近到中國進行學術交流發現，中國智庫對於台灣軍公教群族面對年改後的反應相當關注，甚至正研究要如何見縫插針拉攏這些人。

林泉忠指出，中國智庫打算一年約花100億台幣，祭出「填補軍公教階層因年改而減少的年金差額」的政策，目的就是要利誘、吸引台灣人慢慢融入中國的社會及行政體系裡。但他提到，若是軍公教族群想接受這項「福利」，就必須像台灣學生領取中國獎學金那樣，簽署「認同一個中國，擁護祖國統一」的同意書，日後如有違反同意書的內容則會被取消。

政大東亞所所長王信賢對此指出，有聽過中國智庫提過相關想法，認為中國是在算「武力統一」或「購買統一」哪種代價大，但他也直言，中國這種做法在實際執行上絕非簡單的事。

「武力統一」變「購買統一」

畀多少少力水,查實都就搞得掂

望住D ON9 台仔由勁反中變到勁舔共

自已就武力鎮壓維權老兵

後生果代真係舔共咩？

簽份同意書就有錢照攞
何樂而不為！

愈來愈少數啦
睇住綠既變藍
藍既日日洗中國富強

識幾個2X歲 人都未到30已經俾D廢中洗哂腦

咁你覺得同香港比點先？

人地有美帝撐腰

好正,進駐ALT定AIT之後 靜好多

一定有貪錢台奸狗衝

大陞真係拆9墮
唔比人走資佢係咁燒資

照以往經驗
100億經支那官員手
最終到台灣人手上
可能只有10億

係真至好，香港都無此待遇

冇所謂啦
反正嗰班軍教公9成都係國民黨嘅票倉
(國民黨有個叫黃復興部, 全部都係退休軍人)
就算蔡英文補貼佢哋又點? 依班友都係繼續投國民黨嘅

邊個簽就叛國
想拎錢就搬去對岸唔好返黎

統一目的一日未達到
就可以一直領下去
所以錢照領
統一免談

簽完收錢繼續反
下次再簽過

反正係歷史文件

錢照袋
共照反
理撚得你

蔡英文點會而家先跪地奶共
用錢收買到佢就唔會而家都咁堅持台灣自主
好似香港高宮買港咩

真係扯, 扯旗

期實同"食窮民建聯,票投社民連" 差唔多

台灣人民不為五斗米而折腰

因為要夠十斗先折

點解支共成日當協議係廢紙但又成日叫人地簽？ 佢以為呢個世界得佢識反口？